\section{Variablen}
\begin{frame}{Variablen}
	\begin{itemize}
		\item Platzhalter für Werte eines bestimmten Datentyps
		\item Benennung nach Konvention im \textbf{lowerCamelCase}:
		\begin{itemize}
			\item erstes Wort klein, weitere Worte werden direkt angehängt und großgeschrieben
		\end{itemize}
		\item Die \textbf{Deklaration} legt den Typ fest
		\begin{itemize}
			\item \java{int x;}
		\end{itemize}
		\item \textbf{Zuweisungen} ändern den Wert (außer bei Konstanten und finalen Variablen)
		\begin{itemize}
			\item \java{x = 5;}
		\end{itemize}
		\item Die \textbf{Initialisierung} fasst beide Schritte zusammen
		\begin{itemize}
			\item \java{int y = 7;} anstelle von \java{int y; y = 7;}
		\end{itemize}
	\end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}[fragile]{Zuweisungen}
  Spezielle Zuweisungsoperatoren, die übliche Operationen vereinfachen:
  
  \begin{block}{\java{+=}, \java{-=}, \java{*=}, \java{/=}, etc.}
    Kombinieren Zuweisung mit jeweilgem Operator:\\ \java{x += 5} ist gleichwertig zu \java{x = x + 5}
  \end{block}

  \begin{block}{Präfixinkrement, -dekrement}
    \java{++x}, \java{--x} entspricht \java{x += 1}, bzw. \java{x -= 1}
  \end{block}
  \begin{block}{Postfixinkrement, -dekrement}
    \java{x++}, \java{x--} erhöht, bzw. verringert \java{x} um \java{1} (wie Präfix)\\ 
    \alert{Aber} \textit{alter} Wert wird zurückgegeben
  \end{block}
\end{frame}
